Vivian Bang (* 1983 oder 1984 in Südkorea) ist eine US-amerikanische Schauspielerin südkoreanischer Abstammung.

Bangs Eltern emigrierten aus Südkorea in die Vereinigten Staaten, wo sie sich zunächst in San Francisco (Kalifornien) und dann später in der Umgebung von Atlanta (Georgia) niederließen. Bang besuchte dort die Dunwoody Highschool, wo ihre Lehrerin Pamela Barnett sie für die Schauspielerei begeisterte. Nach ihrem Schulabschluss zog Bang nach New York und studierte an der Tisch School of the Arts der New York University.

Bang trat in diversen Theaterstücken in New York und in Los Angeles auf. Im Kino war sie meist in kleineren Nebenrollen zu sehen, unter anderen in den Filmen Die Ex-Freundinnen meines Freundes (2004), Der Ja-Sager (2008) und Boy Toy (2011). Im Fernsehen spielte sie Gastrollen in einer Reihe unterschiedlicher Produktionen wie Numbers – Die Logik des Verbrechens, Sex and the City, The Corner, Monk, Dr. House und How I Met Your Mother. Von 2012 bis zur Einstellung 2014 gehörte sie zum festen Ensemble der Sitcom Sullivan & Son und 2016 war sie in einer festen Rolle in der satirischen Krimi-Serie Swedish Dicks zu sehen.
